{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035519",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "화천 계성리 석등"
    },
    "text": "華川桂城里石灯籠 (화천 계성리 석등)\\n\n江原特別自治道 花川郡河南面桂城里594番地\\n\n1968年12月19日に宝物に指定されたこの石灯籠の全高は2.3mで、干潟の高さは1.16m、火砂石の高さは48cmです。この石灯籠は花崗石製で、相輪部だけがなくなりましたが、残りの部分は完全な形で残されています。なお、間石だけは円形で、上下の台石と火砂石、屋蓋石はすべて6角形です。 一般的に、韓国の石灯籠の基本形は8角形ですが、高麗時代になると方形に変形する例がいくつか見られます。しかし、この6角形の石灯籠は珍しい存在です。 6角形下台石の側面には特別な意匠はなく、上面には単葉9板の伏蓮が刻まれ、その中央正面に干潟が受けるための一突帯があります。また、上段と下段の両方に対称的な位置に石帯がひとつずつ彫られています。 点灯する部分である火舍石は6枚の席で構成されており、各面には楕円形の火窓が開いています。計6つの窓があります。また、屋蓋石は1つの席で構成されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石灯籠の指定年月日はいつですか？",
            "answer": "1968年12月19日"
        },
        {
            "question": "この石灯籠の全高は何メートルですか？",
            "answer": "2.3メートル"
        },
        {
            "question": "石灯籠の干潟の高さは何メートルですか？",
            "answer": "1.16メートル"
        },
        {
            "question": "石灯籠の火砂石の高さは何センチメートルですか？",
            "answer": "48センチメートル"
        },
        {
            "question": "この石灯籠は花崗石製ですか？",
            "answer": "はい、花崗石製です"
        },
        {
            "question": "石灯籠の基本形は通常何角形ですか？",
            "answer": "8角形です"
        },
        {
            "question": "なぜこの石灯籠は6角形なのですか？",
            "answer": "珍しい存在であり、高麗時代に方形に変形する例があるためです"
        },
        {
            "question": "石灯籠にはどのような意匠が彫られていますか？",
            "answer": "6角形下台石の上面には単葉9板の伏蓮と干潟を受けるための一突帯があります。また、石帯も彫られています"
        },
        {
            "question": "火舍石には何つの窓がありますか？",
            "answer": "計6つの窓があります"
        },
        {
            "question": "屋蓋石は何の席で構成されていますか？",
            "answer": "1つの席で構成されています"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 320,
        "QA": 244
    }
}